有時真係好葡萄澳門人

oh門香港大家都係殖民地，大家都俾強國收番，大家都逐步蝗化。

但同香港唔同既係，當年既真澳門人，全部都可以有葡萄牙國籍，就算佢地仍然住係澳門，佢地d仔女都全部係葡萄牙人，成個歐盟想住邊就住邊想係邊到生活就係邊到生活。

所以點解澳門可以蝗化得咁犀利，因為佢地根本就唔care，隨時話走就走。

以前係英國讀書果陣，識勁多澳門人都係靠葡萄牙國籍用歐盟身份去英國讀書，讀完直接定居英國唔番去，真心屈機

咁你係羨慕葡萄護照

李5問埋oh門係咩門??

唔係81年前澳門出世冇葡藉

真心葡萄葡萄牙國籍，連個名都寸過人

唔係好清楚，但好似係父/母係葡籍，仔女都可以係葡籍，變相永續。

香港人平時點笑點笑
講到尾個心都係好酸

真係身邊唔識幾個用到佢去移民
大部分都係當旅遊用
最多讀書用
會移到民既本身都足夠優秀同有家底
澳門福利好就係真

你都可以留係果到架

係 父母有
子女就可以申請

81年前澳門出世即有
冇申請過都可以拎出世紙 攞返葡藉

配偶係都可以申請
但麻煩好多

你去果欄大叫「我要買英國讀書果」就有人賣俾你㗎啦！

當年你父母去做公務員你都會有英籍
你有葡萄牙passport都無用
有幾多人會肯去歐洲由頭黎過
仲要係極少人識葡文

準備無得住英國lu

唔係完整公民

BNO 邊夠葡萄牙國藉好用

其實我唔明點解啲澳門人有葡籍都要走嚟香港讀書就業
以前中學大學都識得有幾多人係澳門過嚟香港
有葡籍 但唔見佢地去eu留學/就業/移民 個個走晒嚟香港

股同鼓唔撚識分？

BNO真係笑話 我喺英國有fd澳門人揸葡國護照正撚到
BNO依舊垃圾係得你地打飛機

最簡單佢地葡籍係英國讀書俾local學費，我地bno係英國讀書都係俾國際學貴

澳門蝗

澳門人HEA住生活都有錢過香港人 , 香港人賤命

最起碼佢地想走可以走，唔似得好多香港人想走都冇得走

我呀媽係澳門人 有葡籍
我過左18歲係咪都可以申請？

啱 去到咪又係俾人歧視 唔止葡文 英文都唔識多個

有本事靠自己去移民
唔好諗住靠父幹
自己都唔鐘意蝗蟲
又想去做蝗蟲
原來唔鐘意人地搶資源
係因為自己無份搶

你出世時
母親已經有葡藉係可以申請

所以我一早都話
澳門人係亞洲唯一脫亞入歐的民族
日本人都無可能比得上澳門人咁高質，因為日本護照係唔可以直接居歐

可以 但過咗十八歲好似要考你葡文試

利申：我情況同你一樣，仲未申請

日本一早已經係歐洲國家啦
恥笑開始

起碼人地有得揀啊
港豬呢？

澳門狗又開始自吹自擂，知唔知醜字點寫

澳門年年有錢派 問你死未

血緣取得嘅葡籍唔洗考試
配偶先要

有葡藉值得吹
邊似我呢d冇葡藉

澳門葡國護照可以直接喺所有歐洲國家永久居住
日本護照可唔可以喺歐洲其他國家有居留權先
無就收檔啦

澳門人 ＞＞＞ 日本人

有日本藉，去住日本都夠啦

澳門你當係一個主題樂園，好似海洋公園咁，不過佢係用賭錢黎做主題，多人黎玩賺到錢當比多半個月花紅員工

呢個真

唔好講咁多你有錢你都可以移民過去,冇錢就乖乖做番香港人

歐洲國家點都高等過日本

呀生！你係咪想玩玄生嗰套國籍優越論

好過你乜都冇 走都冇得走

收嗲啦港狗 乜7都吠 傻9

仲以為葡萄每年有錢派

葡萄牙？

on9就會屌葡萄牙國籍垃圾
拎著歐盟護照去歐洲讀書唔洗錢咁制
本垃圾bno都比人當non-eu 要比公錢
一陣讀完書 留埋做野 移埋民
bno撚就日日拎著黎打飛機 等英國平權 現實係唔會有人so你

利申: bno

所以直接諗荷蘭技術移民啦

兩邊都生活過
不過依家以澳門為主
好老實講
其實香港地生活配套其實真係無得輸
如果屋企人生性有層私樓喺手
自己都可以打份hea工過世

澳門呢幾年受惠大陸先變得咁快
但係成個城市可以話係一啲規劃都無
日日都掘路，公共交通又混亂
加上澳門地方太細
就算放假都無乜邊度可以行
變相鼓勵左啲人上大陸玩
所以你喺澳門講反大陸一定比人屌到癡線

但係人工方面真係算幾好
好多香港人過黎做野，公司包埋宿舍
就算拎一樣嘅人工，份糧都淨落幾多
如果你係澳門人，考到政府工嘅話更加唔洗愁
我識啲政府工嘅澳門人
佢地一年最少有廿日大假
仲未計公眾假期

所以識番個澳門人結婚都幾划算

居歐有咩好葡萄？居美就話啫
垃圾歐洲

同澳門人結婚 然後去英國住幾年

北歐 荷蘭 德國

我84出世。老豆有澳門出世有葡籍。係可以申請返，搵律師攪。

不要分那麼細
大家都是中国人有咩好比較

我地澳門又贏啦

我父母冇

仲要年年派1皮，明明香港有錢過澳門咁多派過4000$都閪過人，仲要得一次

可以同人講同C朗同一個祖國

大陸仔？

父偷渡到澳門
母係正式途徑做澳門居民
我出世之後就成家做哂香港居民
澳門

仲唔洗好似港豬咁用乞既爭表寄表日日follow進度去乞四千

當時澳門人口得40萬人，比佢地去晒葡萄牙都冇所謂啦。

fb見啲澳門政府工fd一個月去一次旅行好似唔洗做咁

香港工務員hea
澳門更加hea

之前咪爆左單有個政府工高層用公帤包二奶公幹

你阿爸可以補領
國藉唔會過期

之後你再申請

痴線，德國都唔夠日本黎啦

真係好撚葡萄牙

其實澳門同珠三角都過得好過香港好撚多

物質同埋心靈上, 壓力上

係香港仲拎埋D身份野打住本土label 來打飛機姐
同D傻鳩大陸仔憤青一撚樣，話你地係兩個民族都冇人信啦

但BNO好J好多

以前香港都係行英制 dse之後有幾多澳門人黎香港讀書？

乜唔係都係比國際學費 我早幾年去讀 識嗰啲澳門人 全部都話係要比國際學費

你葡萄牙？

最撚好笑係成日有人笑澳門人比政府用錢收買
人地起碼有錢收 香港錢都冇 賤過雞

人哋派錢至起碼唔使填表交表
香港派又派得少過人 煩又煩過人

佢d秒回覆係連登admin寫既programme gen出黎
「果」成日有，所以database有
「oh門」少見，所以個programme唔識handle

連登admin係到玩火，遲早玩出禍
遲d可能全部人過晒另一個連登
淨係肥絲大隻一個自己覆自己然後loop死左個server

所以點解澳門可以蝗化得咁犀利，因為佢地根本就唔care，隨時話走就走
關咩事
你試下下年開始 唔撚派錢
CUT幾間賭場酒店 睇下佢地會唔會嘈到飛天

其實國籍跟一世，曾經有過都會keep 住有

除非你自己主動放棄國籍

過期都可以搞返

子女入籍易過伴侶搞入籍

諗其他人點樣好彩過你好正常，但始終都幫唔倒自己

現時香港人個狀況都未衰到自救都救唔倒、走唔倒

只要係30歲以下，你有一技旁身都未係絕路

何不豁出去搵方法走

「唔滿意嘅大可以離開香港」呢D仆街言論出自共狗、聽落就好人渣

但放落家陣嘅香港，一係反抗就砌你入去坐長監，一係就做大灣人同共匪做命運共同體

咁走就已經係最合理嘅第三條出路啦

與其成日諗無出路好慘，做人都係有骨氣D好，唔好俾呢D港共走狗以為你地無左佢就生存唔倒

唔係全部都有架

咪玩90後一樣可以，只要雙親是但一個有葡藉，只不過煩過BNO好多加上啲葡狗效率極低，以前見過有人爭到葡萄牙啲領事館搬撚埋都未搞掂

係連登仔不願承認姐
橫掂都係赤化
人地起碼有錢又有得走

8幾年後冇左啦

咁先悲哀啊澳門人
冇嘢可以留戀

比我簡住就日本囉
工作就歐洲

駛乜酸香港大把人有錢或者有技術去移民

我見我幾個阿姨舅父都有
以為全部有

梗係福利好啦成日走落嚟香港醫病

北西東歐先正
你見識少識撚乜

例子？
香港人大把過住休閒生活都有錢過班支那澳門人啦
搵嘢嚟講

捉人錯字唔係問題，但可唔可以唔好咁低質

只有班低賤嘅香港人先至會覺得做澳門人好
現實嗰班羨慕澳門人嘅低賤香港人嘅屋企冇錢俾佢移民又或者冇能力去外國移民

又唔見我葡萄澳門人？

始終英國》葡萄牙

咁你只係證明到香港而家好多低賤
你唔係大把人係

有錢人多定無錢既人多?
有錢邊到都爽 有咩好討論

去外國讀書最貴係生活費
學費平咗嘅錢都唔夠畀生活費

好葡萄葡萄牙人

睇錯做獎門人

兩邊身分證都有
老母係澳門住過 不過冇葡籍

咁其實民族係人建構出嚟嘅，對自己地方有歸屬感有咩問題？個個地方都會有。

既然澳門同珠三角咗好，點解唔過去住呢？反正香港咁差，係咪先。

鬼叫英國人當年唔收香港人
被拋棄嘅一代

寧願要日本籍唔要葡籍

利申崇日

澳門幾多人口 香港幾多人口呀，幾百萬難民你係英國領導人你會唔會收？

試列出每一種證件的潛在市值

人生贏家

駁唔到

召喚玄學大師

澳門人表示：葡萄牙?

開始吹奏澳門？
擺明香港好好多囉

呢份歸屬感你都知係點來架啦巴打
咪就係屌鳩哂中澳台所有人
佢地點垃圾, 去抬高自己囉

但本身澳門人移左民都可以照收錢

蝗化得犀利係本身澳門人性格就係唔撚敢出聲姐

一樣大把人唔gur大陸閪

只有公屋窮撚先會葡萄

所以點解澳門可以蝗化得咁犀利，因為佢地根本就唔care，隨時話走就走。

你都識講啦
有咩好葡萄？

美帝個抽籤移民，澳門都係排歐洲條line。

我又覺得唔關性格事，你試下香港好似澳門咁派錢仲有冇咁多人嘈，派錢擺到明係掩口費黎!

只有公屋撚先會開口埋口公屋撚乜公屋撚物

世襲bno囉

何不食肉糜

居英權計劃要高級公務員, 仲要申請, 唔係個個有

之前咪有個po係連仔用錯自己ac覆

搞緊葡籍，希望今年內搞得掂
澳門福利係幾好嘅，之前send份大學transcript過去又有得攞3300書簿津貼，仲未計年尾個一萬

英國脫歐之後 無啦。 去葡萄牙有鬼野做。

有錢的話就一定住香港 南區

可以，應該唔洗考任何試喎，我都係過左18先搞，process緊

澳門最屈機係有社保。 1個月供$90 退休個陣拿返3千幾1個月

計埋派錢+乜乜津貼。 長者1年有65k+ .姐係1個月有5千幾蚊洗

就算唔講移唔移到民呢啲
真係唔好彩喺外國出咗事 起碼我可以去葡萄牙領事館

移民去葡萄牙食西北風咩。 澳門不知幾好。

葡萄牙去下旅行ok長住不了

點解中共會容許葡國比澳門人有葡藉
但又唔想英國比香港人有英藉

其實呢，以前中原人何嘗唔係貶低四周民族，抬高自己地位呢？有名你叫四夷，北狄東夷南蠻西戎，全部都係貶稱。

而且香港人本身有避秦心態，同埋城市發展得較快，加埋有更多嘅自由/法治，有自豪感都係正常。

人同人互相點都會比較，呢樣嘢真係好難避免。

澳門對中共冇用

葡萄牙獲得的外來投資有所增加，是經濟成長的助力，只是也應避免過於依賴，例如來自中國的直接投資和歐盟結構性基金。

葡籍係EU passport啊，真係要移民歐盟任你揀黎住，西德法意etc，無個啱都無所謂，passport嘅嘢有多本好啲嘅

真澳門人及後代》bno港人〉澳門人》港人

澳門年年派錢已經好過香港
大家都係赤化
有錢收冇錢收

香港價值咁高，如果英國一下子接收曬所有香港人，到主權移交之後咪冇曬啲精英去管香港

所以佢死都要留住班香港人

當然，依家佢有經驗啦，咪當你哋condom咁即棄囉。由頭到尾中國人都係當香港人做工具咋

點撚樣比呀

澳門:
1.葡藉
2.中五做個賭場都3萬蚊
3.政府年年又派幾皮野

香港:
1.BNO(海外) 仲要只有小部分人有 依家脫埋歐更加衰
2.日日150(雙非)+150(工作/大學簽証),14億人都申請得,如果你每日無限數成個中國一日落晒黎都似
3.高工時低收入超高樓價超細單位超細城市超多人口
4.個個官袋成千萬仲要撚化你班人,仲有港蝗支蝗贊好

香港更本係一舊屎

澳門好似好少新移民，佢地無一日150政策

你認真

以前媽媽無拎過葡藉都可以申請返？ 如果係就正喇，即刻叫媽媽申請。

老豆有/80年代前喺澳門出生

好多勞工（大陸人黎打工
結埋婚就做埋澳門居民，冇每日150限制

佢係澳門出世就得

如果媽媽無左澳門出世紙，但1980前係澳門居民，會唔會有機會申請到

冇咗#3

澳門一年有六七千接受獨裁統治費

有藍卡做夠7年/結婚就可以入籍
仲有經濟移民，但門檻唔低要好多錢先得

呢幾年係9000， 今年10000

媽媽係澳門出世紙，但80年代前係澳門住滿7年（讀書），所以而家有澳門身份證，有無得搞

呢個時候某位澳大law學生竟然未走入黎踩鳩香港人

兒登仔好proud自己蝗蟈身份

又多個葡萄牙

葡國護照最大作用係打飛機
澳門身分證就真係貴族身份證
而家澳門政府成日宣傳叫人去大灣區發展
真係當澳門人on9既咩
係澳門輕鬆過你又搵得多過你
年年投考政府工既都創新高
有抱負同能力既唔洗宣傳都去左唔同地方發展啦

事實澳門有葡籍真係可以做得亞洲no.1

澳門 > > 日本 >> 台灣，新加坡 >> 東南亞國家 >> 香港

香港應該跟進番喇， 應該設立一個自願接受獨裁統治費， 邊個簽咗一年派番一萬畀你 但係唔準反政府

睇錯左好葡萄獎門人, 我出返去先....

婆婆本身有葡藉但係嫁左黎香港放棄左，出世紙又冇埋

無問題! 早搞早享受

葡萄牙比雙重國籍

你葡萄牙

放棄左好似可以去領事館恢復返一次

支那香港

其實呢
亞洲除左日本之外都比香港人屌哂一轉
真係得香港咁西利
咪撚合理化啦

想問下香港依家有乜分別?

香港而家都係獨裁
未滅聲啫

我都好羨慕

如果果陣佢地無拎身份證，直至近年先拎返呢？ 佢地1980前係住夠7年，所以而家先拎到身份證

但係婆婆冇哂澳門個邊既supporting document好似id 同 出世紙,請問Ching 知唔知有冇方法做到？

有frd係澳門人 點先叫有葡籍？
佢話冇葡國護照

父母/自己係81年之前澳門出世

我就冇啦

巴打有無多少少資料？
我又係過咗18，唔知點搞葡萄牙護照，淨係拎咗澳門身分証咋

去澳門葡國領事館會教你應該
遲啲都諗住搞

上澳門葡萄牙領事館網站都有講

拎bno打飛機啊

平時成日笑人地或者笑台灣
其實最慘係香港
俾人禁住黎搶, 成班香港人自私自利去促成呢樣野
成個社會都理得你死, 支那移民唔洗做野都拎得多錢過你仲有樓住

我都係而家搞緊。你要將你呀爸呀媽嘅結婚登記拎去澳門葡國領事館做婚姻轉錄，再將你出世紙拎去做出生轉錄，就可以正式入藉。之後就申請公民證（=身份證）。最後可以攞埋護照。

領事館啲人做嘢又慢又閪所以都預咗要去好多次同等好耐(至少成年)。同埋文件要求好麻煩，例如所有文件要半年內發出之類，結婚轉錄又要俾埋出世紙，佢又冇網站寫清楚，所以都係自己去問清楚好啲。

要搞就快啦，真係有排搞

可以睇下呢個網

香港以前都有得申請bc
唔係個個都得姐

有錢人住東北亞當然好

打工仔, 專業人士梗係住歐洲好過日本啦

日本咪又係奴工

我都係有葡國護照，澳門，香港身份證。

本身香港做緊銀行，如果去澳門做野會唔會好d?

咩行業有前景d?

利申巴

日本奴性太重
狂OT，收工又要陪老細飲酒
日本啲歌手藝人每晚練歌彩排都搞到夜晚２～３點，但訓只可以訓3個鐘

相反澳門人可以唔駛OT，話收工就收工
可以直接返屋企可以hea
呢啲先叫生活

#3

無用 除左英文之外 我都唔識德法意文 去到都無工好做

澳門政府有擋大陸人 大陸人同其他人排兩條隊
大陸人就算結婚都要好多年先有非永久居民 再等七年做永久 因為太多假結婚
反觀香港

終於見到隻唐氏綜合狗

最尾仲可以變埋英籍

澳門人有得走好快D走,屌你老母澳門D經屋起比支那新移民住,D賤畜蝗有優先權

共享贏歐國杯光榮

可能冇乜家底呢，去留學好貴

藍卡都得？！ 識一個藍卡做左18年都未入到澳門籍

當然得! 佢地持有有效澳明身份證就可以幫你搞

藍卡無得移民，移民哥d係技術移民
結婚除左大陸人全部都要一年留半年留足7年先永久
大陸人一落留出左身分證就算離婚都唔洗返去

佢地歐盟身份去eu留學好平
生活費除左大城市都好難貴得過香港

當你有交通意外個陣
又或者作為一個學生 番學放學 同班死勞工逼巴士
你又會唔會羨慕

老母無澳門出世紙，細個無拎身份證，但1980前係澳門住滿7年，所以近期拎得返身份證，有無得搞？

好似舊時冇拎過謢照就冇得再拎 你打/email去大使館問仲好

我上網見人可以搵葡萄牙當地律師幫手搞 話半年搞掂

3樓已經成層消失咗

點解會咁樣

完萊肥絲脾仁bam左bam埋右

佢地近年都係靠小學證明佢地住夠7年，一定係1980年前，因為佢地黎左香港好耐先回歸。上面打錯左，佢地係無出世紙，係咪都有得搞？ 諗住遲啲Send Email問下

以前有葡藉好過有英藉
你拎英藉去讀書但老豆老母無交過稅->比國際學費
你拎葡藉 就算全家一世都未去過歐洲都係比local學費

去澳門民事登記局搞返

派錢派得爽手 好過香港派錢派到當市民係狗咁 查呢查路

你咁諗比咩國籍你都冇用啦 你估黃種人樣識英文就唔會受歧視？ 印度人黑人係香港講廣東話都比香港人歧視啦

呢個係歷史上忠誠而得ge禮物

當葡萄牙本土打敗仗 被西班牙砌低而淪陷時
澳門係全世界唯一高掛葡萄牙旗ge地方

Wfc

鬼國不了

歐盟好似有29個國家 大把選擇

咪係 思想自由開放 人種高尚 景色世界級

美國咪又係一班歐洲佬移民過去再奴役黑人建設而成

呢個又係歷史原因
因為澳門個舊老細葡國佬都係做野乸西ge人種 而香港跟ge英國佬就有效率好多

我係香港人 但從來唔會笑澳門人
1.人地堅有錢
2.人地唔會好似台狗咁自大
3.亦都係最重要一點！香港管理比澳門優秀 並唔係因為香港人比澳門人優秀 而係因為英國人係管理方面比葡萄牙人優秀炸

其實諗真啲啦 有咩好葡萄
首先問句 你好有錢？你有好專業技能？
其實你乜都無咁過去既話 喺嗰邊生活都唔比香港好得幾多
至少講失業率黎講一定高過香港
即係你只係葡萄有錢既人啫
btw 香港係有錢人既天堂 因為真係有錢就可以大曬

試下去德國講

有錢買德國車有幾多人會買日狗車
再者日本都係跟 荷蘭德國等國家學左 百幾年先有今日成就 邊個師傅邊個徒弟分清莊閒未

可以睇下

個個都話移民，但我想講其實香港真係好好

有葡藉有咩咁威?

免費得來既居歐權

歐洲咁多左膠 完全唔好住WO

香港澳門夠唔好住啦
咁多大陸人

你見連登仲有人今日仲係度屌英國人 話想日本狗當年打贏 然後統治香港
就知香港人有幾*忠誠* 有幾忘恩負義
仲要7到退出英聯邦

我就覺得英國做得冇錯

點解英國收咁多印巴 而唔收你香港人
昨日因 今日果

人地葡萄牙佬雖然管治差 什至123革命比華人推翻左實權 起碼都分清莊閒比返葡國佬個名留低 仲未計之前提過澳門ge葡人係葡萄牙本土都比西班牙人打到收皮ge時候仍然忠貞不二掛葡萄牙國旗

印度巴基斯坦孟加拉呢 英國見勁多

講咩生活好唔好姐，剩係轉季唔會鼻窒空氣清新冇鼻敏感已經無撚敵KO左香港啦。

有錢移民去英新美加啦

因為葡萄牙人都係向錢看 而且葡萄牙人侵略性低 123革命之後都傾掂數啦 你睇澳門年年都搞中葡經濟論壇 前葡國殖民個堆非洲國家又係咩一帶一路成員

台狗同新加坡同級

係香港之後就差不多

係澳門姐又唔係澳洲 即日來回搭車定搭船都得啦

澳門仲有免費歐聯歐霸英冠英足總盃英聯盃睇
前英殖ge我地反而要比錢睇英超英足總盃
英聯盃英冠仲要無台播

愛爾蘭幫到你
好國家指數榜近年曾經排過全球第一

玄學大師不如係度幫樓上有問題問ge巴打解答下點拎返葡護照
有意思過幫澳門打j啦

我都唔知
澳門人識英文比例同程度點都高過日韓台
唔計移左去老美個班

冇左膠 華人咪更加被歧視lo

其實只要離開澳門香港 大部份國家都係天空又闊又大
又冇廢氣聞
就算非洲都係咁話啦
鼻敏感係港澳真係難搞

其實第三點都只係因為葡佬太差，冇乜邊個殖民主差得過佢真係住過殖民時代既澳門就知所有基建都係由有錢佬搞，葡佬乜撚都冇做過，英國佬打左返黎都有起下野整色整水討下民心，葡佬真係正宗打左返黎擺既

有錢個班就係 但係一般市民呢？

澳門有嘅福利
每年派錢
結婚津貼($2,060/人 一對夫婦就有$4,120)
出生津貼($5,260)
電費補貼(每月$200 有得累積)
15年免費教育(幼稚園開始唔使俾學費)
學習用品津貼(大、中、小學生都有)
交通津貼(政府補貼巴士公司 用澳門通只需俾半價)
醫療券(每年$600)
社會保障基金(每個月供$90 供夠60個月 退休可以拎$3,630/月)

澳門公務員
按點數計人工 每年都會加
上年$85/點 今年$88/點
以香港嘅ACO為例
澳門有個類似嘅職位叫二等高級技術員
月入430點(澳門人簡稱呢個職位為430)
計返今年嘅人工 即係$35k(已扣稅)
22個工作天嘅有薪年假
14個月糧

仲未計葡藉 香港人真係要同澳門比？

Bno冇居英

salary tax 20% 不了。

日本好好住，洗撚去歐洲

咁歐洲人身份點都好過日本人

日本護照世界第一

BNO+脫歐=我不如用番特衰，都係排非eu隊
PP+澳門人=每年有錢派，係葡萄牙公民，有永住權，排eu隊

（英國佬係垃圾，歸英唔洗諗）

打個風成個澳門水浸，大廈爆唒玻璃又無人講
規劃落後到 總結都係香港好

與其葡葡人不如upgrade 自己好過啦

垃圾得過你？野雞U

我阿嫲以前識葡文，但嫁咗黎香港之後冇再講過只係記得啲好簡單既野，同埋佢一直唔肯講自己身世

自己上網搵資料啦
再唔係買張船飛去葡國領事館問下啦
難聽啲講 你乜都無做過就有得R本葡國護照
仲要人哋一步步咁教你？
仲衰過啲新移民

中肯啲講 如果大師唔係hea讀
俾佢搏到入澳門政府做檢察官
佢前途真係無可限量
唔會係一個香港護士仔比得上

得罪講句 講錢嘅話
澳門430(類似香港嘅ACO)屌打香港護士啦

日本除左樓價，佢根本只係放大版的香港
日本出哂名狂OT，收工又要陪老細飲酒
佢地啲歌手藝人每日練歌彩排都要搞成深夜２～３點然後早上６～７點繼續澳門好過日本好多，起碼唔駛OT，做夠８個鐘可以直接返屋企訓

乜你覺得我係錢衡量人？Serious?
人工高過你=我係privileged class?
由此至終我冇認為過有錢=可以狗眼看人低
反之你一直用呢諗法去睇人嘅價值，我由始至終都唔覺得係咩新鮮蘿蔔皮
但你自視過高，我話你知You are nothing

乜你覺得我做姑娘純粹為錢？我係為條career path 鋪路
如果純粹為430，咁我晨早返澳門做啦
反正我有入場券

我話你知，33000幾人工係計埋allowance
In actual ,只係27000MOP
利申：有親戚當差

大師原來都係LAW？

我澳大FLL 17 Grad

係呀係呀！

派錢都閪撚過人添啦香港政府

大師唔撚覆我

仲有
日本歌手藝人每個月收入分分鐘連一個澳門普通中產人士都不如

咪prove 咗你用錢去衡量他人
一開始話我用錢衡量人，自打嘴巴嘅極致

260點底薪+100點危險津貼+40點房屋津貼+10點膳食津貼=410點
(只要你唔係住公屋 40點房津係一定俾你嘅)
今年係$88/點
410x88=$36,080MOP(未扣稅)
當你扣$3000稅 都仲有$33k
仲未計年尾退稅 未計花紅更 未計14個月糧

邊個親戚呃你啊？或者你問多次先啦

日狗咪咪又係多新加坡一個國家免簽
多韓國人兩至三個免簽
多香港廿個免簽
但除左美國免簽有用之外 堆非洲中美免簽有鳩用
去新加坡唔好

咁你就唔好屈人用錢衡量他人，前言不搭後語
冇錢=廢？你自己咁認為唔代表他人
你真係可以同屈機男稱兄道弟

識人6年前新入職都3萬

而家4萬幾 結埋婚 供樓又供車

oh你老母

你估澳門係香港咩？
收得個24k仲要俾人指住嚟屌都唔可以出聲

澳門當差每個月最少收33k
如果你勤力啲
每個月去賭場企多幾隻花紅更 月入40k不是夢
仲有退稅
跟住年中出一次雙糧 年尾又再出一次
仲未計22日有薪大假

澳門做個散仔份糧等於香港做個幫辦

基建係差
但人地幾個月就攪返好哂

香港？ 山竹d樹都而家都仲未清哂

你Reading fail？
Average salary 高=可以睇低人
無論字面定實際上都冇話可以睇低人

澳大好似高過ling u低過浸大
唔好搶住打j啦大師
利申 有可能入澳大讀葡文

Btw大師可唔可以話我點解澳門人寧願唔讀澳大都走去台灣讀書
仲要覺得去台灣好似升lv咁
明明澳大好過9成台灣大學 至少排名上係

屌係 呢條路係將軍澳 上星期放工經過仲未整好
仲砌緊磚
反而澳門算係回復完狀（至少我上個月去經過個ge地方冇咁ge情況

I mean 人哋poly medical field average salary 高過你
你就成句反轉，Are you nuts or dyslexia
Btw唔代表睇低人
Get it?

我imperial phd畢業，你地全部都收皮please，要嘈出番去搵個oxbrigde先入黎

吊你做乜尻呀我笑撚左兩粒鐘呀哥仔

只可以講澳門人嘅career path好靚
15年免費教育 只要唔係差到極點都可以升班
唔少澳門人逢二進一嘅(每兩年升一次班)
有錢嘅送去外國留學
無錢有能力嘅去香港讀U
無錢能力差啲嘅本地/台灣/大陸升U

喺澳門 你讀邊間大學都無人會care
真正有料嘅咪入國際級博企做management
而大部分人都係aim at政府工
考唔到政府工嘅 衰極都仲有賭場做

連登可以盡情恥笑澳門嘅高等教育廢
不過當你讀完書出嚟 碌到入政府工
每個月收緊最少三萬
又或者入賭場做 起薪16-17k
然後平平穩穩做4-5年基本上一定升職袋2x k
你仲點會介意自己邊間u出身或者拎嚟打飛機？
大家文化，社會風氣唔同

你葡萄牙？我葡萄牙！

Oh ! 你cap嘅圖話我用錢去衡量別人
但圖中純粹elaborated poly medical field嘅average salary 高過你
你assume 我用錢衡量人，但無論事實字面上都冇
你轉移話題冇用

嘩！elaborate 事實，冇加其他嘢你就可以insist 用錢衡量人
我懷疑你係唔係dyslexia ？

岩呀，澳門人就算再讀唔到書都有賭場做
讀到書既又可以去eu大把名校俾local價錢讀，成條路易行好多。

我唔明有乜野好恥笑，個地區既大學排名比人低都有得拎黎笑？間大學又唔係你起既，你不如笑賭王身家少過李+x，d有錢佬福布斯排名低d

喺香港 八大專科出身先有機會起薪17至20k
如果係非專科 甚至係副學位 一萬頭係好正常
就算入政府做基層 紀律部隊又好 ACO又好
都係講緊15k(ACO)至24k(差佬)

喺澳門 求其搵間大學hea 4年
出嚟入賭場做基層 15至17l起薪係好正常
低過呢個數無澳門人會肯做
如果肯俾心機考政府工基層
講緊係30k起跳(紀律部隊+二等技術員=香港ACO)

當你知道唔使點認真讀書都唔會撈得差
你仲會俾心機讀書嗎？

兩地環境唔同 邊有得比較

你cap嘅圖根本冇用錢衡量人elements
被屈好無辜

唔洗比心機讀都有保底
更加有條件追逐夢想

我唔知講香港人會羨慕澳門人嘅係真心定假膠 都唔知你哋所指嘅澳門人係真正local定內地嚟嗰啲 基本內地去得澳門定居都有返少少錢 起碼係中產 根本冇得比
我有係澳門住都有係香港住 我自己係好鐘意香港本土意識嘅氛圍 仲有維護自己權益嘅覺悟 唔係個個都只係識上大陸玩 可能係我眼界未夠闊 但係我識親嘅本地澳門人都係羨慕香港人仲會有自己本土文化 會反抗 冇聽過有人會拎個葡藉出嚟打飛機 有錢移到民嘅 就算你係香港都移到
見到好多人講個一萬蚊 個一萬蚊根本係塞住澳門人把口 就係因為有錢派又過分依賴中國所以先唔出聲 唔係冇意見係根本冇渠道亦冇勇氣反抗 唔好講到政治層面 淨係講啲路凹凹凸凸 醫療設施不良 冇人會大大聲同政府投訴表達意見 個個都係當睇唔到算 講真就算政府每年派一萬蚊但係要搞到香港咁你哋肯咩

原本elaborate 事實=我有用錢衡量人
明明冇講到你可以話有

點用唔好？我啲fd係咁講嘢
Btw請問一下cap嗰張圖乜原來你理解成我用錢衡量人

我唔知你有無喺香港做過野
你有你試過每個月收12k？
然後交通費都無咗1k
未計還學費 未計俾家用 未計日常洗費
唔好講儲錢 更加唔好講成家立室買樓

無錯啊 澳門都有好多問題
但係難道香港就完全無問題？
樓價高 三跑 一地兩檢 貧富懸殊 廿三條
引渡條例
反抗？真係出嚟反抗個班人而家比人告入咗

好 我撇除政治唔講
做人係現實嘅
至少澳門唔會六七千租得間劏房
至少澳門仲有機會買得起樓
至少澳門唔會令人唔敢成家立室

(認真)
認同紅字部分
香港至少真係仲有人會出力宣傳香港文化去台灣/日本等其他地方
大家可能唔知道，台灣的國際電影金馬獎香港導演係攞得最多

都係講返我見到嘅嘢啫 錯咩指教一下

揸住本BNO打飛機

唔準你侮辱我地大英祖國

英國對香港人係完美㗎

乜原來你話係就係

而家澳門d樓都好癲
fg係糧計落黎都要供廿年
係好在升個時有買到樓唔洗愁

詹生有時過份吹棒澳門
澳門都有好多不足

共勉之

利申 廿五年澳豬上

我自己都知道係我比較幸福 起碼唔憂柴米先 所以先可以講到呢啲 先解決生物層再到道德層我好明白 所以我唔係想個個香港人 不論有錢貧窮都不為五斗米折腰 香港有生活緊張都有好多中產有能力嘅人 起碼生活唔緊湊嘅人 可以唔好為咗一萬蚊而放棄自己嘅話語權

冇論據咁冇討論餘地啦好行唔送

我其實主要想講 香港人羨慕佢哋嘅福利同時 佢哋都放棄咗唔少嘢 唔好淨係睇到好個面 如果係有返啲能力嘅 不如諗下放棄呢啲嘢係咪值得

咁可能真係我識得少內地人 我識嘅好多都係珠海中山落嚟 唔有錢都唔窮

澳門樓癲極都仲有個譜
舉個例子 而家新橋區租個兩房一廳唐樓
$6500已經算貴
同一價錢 喺香港只可以租到唐樓入面嘅一間房
連樓都租唔起 唔好講買

吓話，原來講返人哋搵幾多等於我去用錢衡量人
你幾好嘢

你地成日講有錢移民既係香港都移到，有冇諗過有葡籍既澳門人就係冇錢都移到民呀。

根本個post就冇講過咩有冇錢移民，而係講緊兩個城市背景都差唔多，但澳門人唔理有冇錢都係話走就走，香港人冇錢就走唔到。澳門人比香港人多既，係一個可以選擇走既機會呀。

而家香港既窮人係香港生活係冇希望，只可以留係到，想走走唔到，所以政策根本唔洗理佢地。澳門人點解可以咁幸福，(我相信)其一係因為一部份澳門人都係話走就走，咁政府要留番澳門既勞動力係澳門咪必須要有好既福利俾澳門人，如果唔係一早走晒啦。咁俾福利之餘另一方面等係要做好愚民政策等澳門人根本諗都唔會諗自己(父母)個葡籍有乜用，歐盟身份有乜用，最起碼唔會宣傳，咁多得以前葡萄牙政府咁廢，澳門特區都唔洗點做乜野去愚民。

咁我有冇話人低人一等呀？冇呀
只係話你知medical field 幾好搵

所以我resist 自己冇用收入衡量人
野雞另一回事，麻煩你分清楚

聚個澳門妹

學校 可能因為讀得上U都要返啲錢掛

最有趣係香港極速去殖民色彩既同時

澳門反其道而行，要中小學學返葡文。

樓主所講既 提高市民所謂幸福感

令到班人覺得有冇葡國護照都無所謂

呢點澳門政府真係做得幾成功

例如日本天后濱崎步
上年佢開演唱會38場，淨收入20,000,000港元
但係歌手所得到的分成，只有0.45% (天后級先有呢個分成收，如果新人歌手仲低只有0.07~0.08%)
所以佢上年只收入900,000港元

澳門隨便一個中產年收入都起碼3,000,000HKD起跳
仲多過日本天后濱崎步

派錢又點
只不過係代表佢呢個垃圾澳門冇得再發展咋
冇得發展咪攞啲錢嚟派比返澳門狗囉

好似同你同校

澳門 十幾年前開始不停開賭場,個個吹奏做荷官 入職 高薪,亞雞亞狗排隊入職,整死乜D入職低薪行業
十幾年黎既今日,開始出現真相,荷官繼續一樣咁既薪金,開始跟唔上通脹

你識果d係咪葡籍先???

葡籍係俾eu學費，但英國好多u eu學費=local學費

香港庫房啲錢多到仆街派唔派都無所謂
仲有好多多餘錢去做發展

所以澳門人先係最唔會去大灣區發展既一群人

目標係倒哂落海
唔係發展

唔係個個有

睇近年出生率就知邊個地方啱人住 生活舒服
澳門係細 係多問題 啲人都唔走總有佢原因
你人中之龍當然香港好 我都贊同
唔係就算鳩數啦 無得比

講普通話嘅就係 我講緊係講廣東話個班 都幾有錢

事實
派完錢之後對庫房都冇影響

行政費隨時貴過派出金額

我都真係覺得無所謂
真係攞黎擺 係遲啲諗住去美國旅行
所以就過期先諗住續期

咁計返人口比例澳門庫房係多錢到仆十次街

香港政府錢多冇計
向好過方面諗行政費個筆錢可以製造就業機會

澳門狗好心唔好係自己身上貼金啦，講到咁撚巴閉味又要靠香港 等到幾時唔洗來香港睇醫生先開post啦

點雙重標準發？
澳門的確係冇得再發展的確係事實
政府啲錢多咗出嚟咪排俾市民囉
順便諗住垃圾澳門狗個口
老實講假設香港有得搞賭博業澳門你估仲有人去？
佢哋仲有多餘錢係俾市民？

等睇澳門狗玄學大師繼續吠

邊個叫你去果度姐

香港唔見發展緊d乜

諗起志明與春嬌 楊千華比人升職

唔葡萄
利申: bc

google咗，香港公務員ACO係指助理文書主任？
15000蚊一個月咋喎，仲低過澳門195文職
點解會話高級技術員係類似職位？

讀master果時先知真係平勁多學費 即刻輕鬆哂

點解澳門人成日以為香港人真係好葡萄佢地本護照

利申台灣護照

笑到我仆街

我覺得你簡直係智者

其實大部分澳門人都唔會有葡萄牙國籍

點解你會質疑香港搞唔到賭博業

咁澳門係咪的確冇得發展先
香港政府個庫房係咪多錢到嚇親人？

野雞還野雞
家下你幾時見到我用收入去衡量人呀？

黃賭毒樣樣有

一般要去領事館問
send email唔係葡文未必有人睇
正路如果你喺領事館填啲form唔係用葡文寫可能要一年半載先搞點
但我用葡文搞就唔洗一個禮拜已經得

居美都唔係好,一樣食D 過期remark野

仲可以點發展地都冇晒

運緊返大陸啦 全部基解都係中國xxx xxx中國

澳門近年已經填多左個澳門出黎

22日大假，430加多100住宿津貼一入職40000幾五萬港豬做生做死都無

香港係國際城市
基建好 法制好 交通方便
對於商家佬 投資者
香港係好吸引

但係 對於一般市民呢？
樓價高 搞到好多人上唔到車
人工低 理得你係咪U grad
如果係非專科 一樣得萬零蚊收入
唔好講話成家立室
如果唔係住公屋/同屋企人住 可以慳返住屋支出
唔少香港人連養活自己都成問題

撇開港澳對立 客觀理性咁睇澳門
雖然澳門某啲方面比唔上香港
但係起碼澳門人過嘅仍然係生活 唔係生存
起碼澳門人仍然有機會買得起樓
起碼澳門生活壓力暫時無香港咁大

無奈嘅係有唔少人一見講澳門嘅post
就覺得係吹奏澳門 即刻衝出嚟撐
又話人哋派錢係掩口貴 又話澳門成日水浸
又話澳門人係順民 唔識反抗
問心個句 而家香港比起澳門好好咩？

如果為咗所謂嘅撐港 無視香港有嘅種種問題
剩係攞啲好過人哋嘅野出嚟吹奏
為嘅就係贏啖氣 贏你哋口中嘅澳門狗
咁你哋繼續啦

澳門人仲勇武過香港人你上網了解下派錢點黎，係因為有人遊行搞到警察開槍，先有派錢，港豬？遊行定嘉年華會啊，人地澳門人遊行好似法國黃背心咁

In fact,我並非用人工收工衡量人，你insist 我係咁

唔好玩啦馬會只係開六日d人都賭到飛天，真係開賭我諗到時變，聽日賭錢，不了，澳門新加坡可以開賭好大原因係本地人自律能力高，你好少見新聞話澳門咩咩人賭到要跳樓，香港有馬會同牛熊都咁多人跳樓，你仲話開賭了解下香港歷史先啦

On9
香港係國家呀屌你老母

又係用嚟賭錢嘅地方？

你用十幾年前提督開槍馬路同今日比
開咗一槍叫咩，同法國人比？唔好侮辱人哋ok?

唔好玩啦，咁唔係掩口費係乜野

等微辣有人入圍金馬獎先講

原來仲覺得「今天我」時期

原來你回緊上面

有冇人可以講畀我聽三樓講咗乜

樓主奧狗

香港而家連今天我都唱唔撚到啦

掩口費

呢到唔少香港人自己開post講
我本身都唔明

點解唔直接葡萄葡萄牙人？

因為澳門同香港背景一樣

你戇狗添

唔係真係葡萄本葡萄牙護照咁簡單囉，係葡萄澳門人有得揀，雖然有得揀係因為本護照。

據我所知澳門人對香港人既睇法係

我HEA住過生活, 你努力去生存

感激樓主令我知道自己可以攞到葡萄牙護照

你自我感覺良好，完啦好嗎

香港？今天我⋯⋯

咁港豬有冇啊有時掩口費都要睇身份ga

咩你覺得仲係咁
開咗一槍代表乜

香港之前咪派過一次囉

鄉下人係咁無知，唔怪佢地

睇下新聞當時點先啦，我只係知道香港今天我⋯⋯

有葡藉，澳門身份證。
而家係香港做緊銀行前線。
如果想去澳門做野有咩工好做？

唔想留係香港

除咗旅遊業，賭場，銀行，公務員
其他都唔係咁好撈
低下階層有大陸撈工

澳門中小學年年都有機構過黎開講座叫人唔賭錢
再唔係學韓國禁止市民入賭場
其實香港做賭場優勢大好多
只不過共慘黨規劃左賭場比左澳門做 香港貿貿然開賭應該無可能

東歐個班？
英國嗰班南亞狗？
定係法國嗰班恐怖分子

英冠英足總盃英聯盃有閪人睇咩,早幾年有西甲英超,而家得番歐聯歐霸

唔洗啊 出生轉錄 唔洗寫葡文，只係要去領事館申請，佢聲稱係要係葡萄牙嗰邊搵返份出世紙記錄出嚟，通常要等一個月，好睇領事館人員心情。要有呢樣野先哥以搞公民證，但佢唔會比你一次搞晒，要一次一次，即你要預左一次過去同佢講申請出世紙，然後會叫你等消息，第二次去攞左之後先可以順便搞公民證。但係而家公民證同護照都要網上booking ，所以基本上你要攞左出出世紙之後，要上網book，再等。但係好似你老豆咁有續期咁耐，好似要搞好耐

感謝 不過我都要等6月拎到份婚姻轉錄先得
問定只係唸住過去個陣可以拎完婚姻個張野再幫自己做埋出世轉錄
話說... 出生轉錄唔洗兩老去掛？

澳門政府好似都有助學金比大學生 仲要冇條件

如果爸爸有葡國護照
但子女大陸出世 有永久居民身分證
都可以申請

詳細睇返佢哋國藉法，寫得都幾清楚易明。
一般澳門嘅case嚟講，只要你出世前雙親其中之一已經有葡藉（例如1981年11月20號前喺澳門出世就係天生有葡藉，除非主動申請放棄，如果唔係乜柒都冇續都好，都仲係有個葡藉），咁你都可以靠呀爸申請。我呀媽嗰邊啲親戚大把唔係澳門出世，都攞到葡藉。
咁當然如果呀爸係子女出世後先投資移民咁就梗係唔得啦。

你個證如果太耐未績~要寄返去葡國個邊改名先~由CHAN, TAI MAN 變返做TAI MAN, CHAN. 手續其實都係去澳門民事登記局出返張出世紙 比葡萄牙領事館~葡萄牙領事館就會同你搞返張新的葡國出世紙(約1個月時間)~跟住先可以去領事館搞葡萄牙公民證

我知大陸對bno係不承認 拒絕bno入境
咁請問對土生澳人本護照大陸點睇？
有冇澳門巴試過用歐盟護照入境大陸

應該無問題~好多土生葡人或葡萄牙人都係用葡萄牙護照去中國

唔該晒你
身為一個香港人每次都要去澳門嗰度辦手續
睇來我要搞返357年先攞到護照

咁又唔會....計計埋埋都係六次左右~搞最長都係認別證~因為要寄去葡國搞~有好多人最快捷方法係去葡國搞~好似一個星期時間就可以

係。 父或母有仔女都可以有。葡萄牙國籍法係咁

係唔係要考葡文試先比申請？

唔該巴打

好記得澳共以前成日洗澳門人腦~講葡國護照只係旅行證~最多傳一代的假新聞~又將特區護照的有效期增至10年~價錢300~等班澳門人唔去續本葡國護照

領事館網頁冇寫到要
我諗唔駛掛

我媽都係澳門人 都有葡藉
我細個個陣已經關始搞 搞左好耐先搞掂 佢地做野慢又唔多認真咁
成日交左一堆文件比領事館 然後又寄番信黎話少呢樣少左個樣唔啱
每次都要專登走去澳門 搞到小學先有身份證 中學先攞到護照
但而家有得網上book幾時整會方便好多
利申：想當年要成日搭最早班船去澳門排隊攞籌

以前冇得網上booking個陣仲要專登走去澳門攞籌 有時仲要唔好彩攞唔到 得個吉番番香港 搵日又要去多次

凌晨就要去排
細細過悶到仆街

而家唔同左定我好彩
上次去好似11點左右排20個左右就得

以前嘅排喺度閘出面㗎喎

唔洗啊但係最好準備齊文件同埋啲文件嘅影印本

識嗰啲澳門人都係垃圾

以前日本最勁既時候,係可以威脅美國,做世界第一的

師兄會唔會有個張出生轉錄所需文件list

東歐有咩問題
英國你唔拎英國人拎南亞人黎比 咁不如我用劣華人代表加拿大
法國搞恐襲ge咪又係外族班穆斯林

至少人地抗議政府示威掉石都冇事
係日狗個垃圾神社放下火就隨時比人拉去坐成世

景色古蹟世界級就唔洗講
日狗只識將d普通景包裝

最奇怪係冇左免費葡超

想問下澳門民事登記局嗰邊
係咪即日申請即日有得補領出世紙？
我見佢有唔同版本嘅出世紙可以拎
葡萄牙領事館有冇話要邊隻版本嘅出世紙？

我個次搞個張係澳葡時代版本的出世紙，好似成100元，應該即日有得攞

巴打明白了
另外係咪要同登記局講我用嚟俾領事館？
嗰張會係葡文出世紙？

你話搞出世紙，佢會問你用途，同佢講用來搞葡萄牙認別證用就得。我個時搞個張應該係115元，好似三日後先有得攞

麻煩曬巴打

即日有得攞，如果你有舊出世紙。
好似係就咁print 出黎比你，攞個issue date, 因為 濕鳩葡國只接受六個月內issue 既野

之前換認別証換撚左成年
btw 我記得入子女籍，係唔洗搞passport 的。
只需認別証即可。

搞左你既出生登記
其實你已經有葡籍

至於首次申請葡國公民証要既文件,我建議你自己上網睇下,有澳門親戚既叫佢地幫手問下

其實領事館個網有寫

你有做出生轉錄已經有葡藉
不會因為失去文件而喪失國藉
擔心可以去澳門搵律師查
佢地好快會做到嘢

因為共產黨97前妒忌香港，收返香港後落力想整死香港
由2003引入自由行，想上海超越香港，之後想整個前海取代香港（失敗），到而家又整個大灣區想圍堵香港，全部都睇得出共產黨想盡辦法得到香港好處又可以整死香港

但共產黨根本唔多理澳門，由得澳門想點就點

事實上可以有效用到英文嘅真係唔多呢樣嘢冇得駁

睇下某人經常迴避我所搵reference 就知

澳門狗拎葡萄籍=美國免簽

你之前飲食台reply?嗰個唔係我喎！
你夾硬話拖手擁抱kiss就當sex,而PTGF做呢啲嘢所以=雞，
Absolutely ridiculous

我只覆一次以免影響討論

要嘈去返原post嘈，get it?

乜原來叫你去原post嘈就叫敗走，我廢事影響人
你去返原post本小姐慢慢招乎你

借口泥姐

英國係要俾BC香港人，中國反對都可以照比

中共都反對葡國佬俾澳門人架喎

葡萄牙有無出生記錄先？

我認別證直頭過左期幾年

早幾個月為左仔女入籍
搞返公民證都唔係好麻煩
係排期排左三個月

反而幫仔女入籍就好好玩咯

利申:無澳門身份證，得香港身份證

早排全家搭船過澳門搞入籍

淨船飛每位三百五十來回

就算一切順利都要過多幾次澳門

有葡萄牙公民證咪有葡國籍咯

無出世紙，邊有得搞

如果而家宣布所有BNO都有英籍會點

好簡單啫

如果同時做婚姻轉錄同出生登記的話
1．所有人的出世紙（半年之内簽發的，葡籍那個的出世紙要問領事館，唔駛錢，因為係乜鬼電子庫度拿出來）如果大陸出世既要返個度搞，仲要翻譯）

2．所有人既身份證同護照，唔好拿bno去，我見過有人咁俾領事館個女人鬧
葡籍父或母既公民證

3搞婚姻轉錄要.結婚證書，都係半年之內簽的

4搞出生登記既仔女要一張相，35x45mm
5.如果你張出世纸個名同你身份證個名，有任何不同的話，例如你手痕幫仔女拿身份證加個英文名，咁恭喜你了，你要去入境處申請一樣叫〝登記事項證明書"既野，要四百二十大元，個半月先有得拿，當然都要係六個月內啦

所有野要影印，證件底面同一版，A4
婚姻轉錄一份仔女每人一份

要黑白影印
我彩色影印俾個女人鬧，好彩佢幫我影印返晒所有野
護照記得影印埋簽名頁

我都支持BNO平權
但實際上英國佬睬你都儍

賤到連仔女都唔俾繼承！

出生登記是咪有一欄要父母簽名
自己一個登記係唔得？

出生登記要父母一齊架喎
領事館話點知你另一半俾唔俾個仔女入籍架

爸媽又要請多日假去
簡單d 講只係做出生登記就帶晒兩老同我既出世紙 身份證同護照 完？

全家所有人既身份證出世紙同護照
葡籍父母既公民證
仔女既相
如果無改過名就係咁
做左婚姻轉錄未架？

做左啦 等6月去拎
唸住順便做埋出生世記唔洗行兩轉

成左年未

成年搞出生登記好似唔同玩法

成左年啦
我都係走一轉問清楚先搞。。

咁十七歲打後唔同玩法

好似話煩好多同要駛好多錢

我都預左會唔同d
但係無唸過要洗好多錢

澳葡不嬲屈機，真歐盟公民

我兩個細路
一個十二一個十四
登記時十二免費
十四要收三百幾

咁我廿幾歲咪要成千銀？？
不過我都預左要成千 個婚姻轉錄都千幾。。

英國91至11年都收容左四百萬回教啦

真係搞到

一皮都制啦

咁又岩既
搵埋澳門識葡文既親戚搞應該唔洗一皮掛

巴打成功左之後介唔介意分享下成年後有咩分別我同你情況差不多，只係年份差得遠，婚姻轉錄同出生轉錄都係20年前做過一次，但搬屋後冇拎返啲文件去搞葡籍，而家我已成年都企左係度

好呀 但係要6月尾先

其實回歸後好多澳門人都轉用特區護照，除左年期長，價錢平之外。最緊要葡國領事館每日限20個籌，天都未光就要去排。不過而家轉左上網預約後，搞返葡國護照的人多左好多，猶其年青一代，無人想做中國人

當年鄧小平衰在太自大，如果當年逼英國每人一本BC，2014咪冇佔中

事實係俾咗先咁和諧

我有英藉都話之你香港收皮

巴打，我想問你一個問題。

我媽係葡籍，但我老豆當年係啲漁船到出世，所以導致咁多年嚟都無出世紙，係咪已經無辦法搞婚轉錄。

睇下你阿爸個出生地政府出唔出到張葡國領事館接受嘅証明書，唔一定要係出世紙，詳細問返領事館。
我自己個情況係我阿爸攞唔到證明，所以唔可以經領事館，而係要直接同葡萄牙嗰邊搞，咁樣就唔使阿爸嘅出世紙。咁我哋唔識葡文又唔係住歐洲，所以搵律師幫我哋搞，係貴過自己搞好多，但為咗個國籍就乜都抵嘅。

澳門特區護照其實冇香港果本多免簽國
香港果本去加拿大同澳洲可以evisa，澳門果本唔得
另外有d冷門國家例如突尼西亞、阿根廷、秘魯澳門特區都冇免簽
不過真澳門人有葡國護照都真係贏曬，歐洲任住之外，成個南北美洲包括美國都有免簽

出生登記左咪已經有葡國籍咯

我本葡國護照過期都未續
七舊水得五年期

識葡文好好多
個日個領事館個女人就係同我講
你地身為葡萄牙人唔識葡文搞到我地幾多野做
成日漏文件又話我地挑剔留難

但當年搬左屋冇拎到文件去整葡國認別證 見另一post有人話過左咁多年未必仲有個記錄，隨時婚姻連出生轉錄都要重做...

紀錄應該有的,不過99年後資料運返哂去葡國。搞返都應該一年半載

我果份出生轉錄係1996年入紙搞，應該都搞左幾年先整好，99年之後既文件係返領事館？？

呢個真係唔知，建議你打去民事登記局問一問，免得白行一趟

咁依家有無副本係度先
依家葡國個頭D記錄都變晒乜鬼電子資料厙
有副本係度容易搵到好多

而家係婚姻轉錄有副本，總共幾頁紙為一份既既葡文轉錄，但我果份出生轉錄就係搬左屋之後冇拎到得張類似葡文收據既野（？），上面寫左我英文名，幾時登記同埋收左幾銀，所以就變左唔sure出生記錄係咪叫做完成左，始終冇一份好似婚姻轉錄既副本係手，但如果有完成到又係咪仲有資料/正本係葡國度

有葡籍同年年派錢已贏啦

唔止呀 過18歲既出生轉錄要3000幾

認明證好似唔係一定要交到既文件
有就交埋 冇應該都唔緊要
你最好親自過領事館問問

聽你講做過出生轉錄
理論上已經入左籍
如果d staff搵到你record
咁就即場可以預約整公民證
預大概要排5-6個月左右

要係英國留一年先可以用local學費讀書

唔該哂排都唔緊要希望當局真係仲有資料最驚都係過左咁多年唔俾重做

個4000 就係整證
通常6個月是咪一定有？
定預鬆小小7個月先去拎

澳門基建真係好廢
淨係鐵路香港已經領先幾十年
澳門依家先話起緊
交通好大部份依賴賭場接駁巴
啲民生設施又廢
係澳門你好難搵到一間超市同便利店

好難講 真係個個case唔同
你/你啲屋企人過開澳門就帶埋啲文件去問下

應該都係專登過去check la
唔該晒巴打

基建冇香港好係真既
但你話好難搵到超級市場同便利店就真係
仲有福利同住屋澳門一定贏香港幾條街

重做唔算太複雜
只係煩

而家好好喇
你去到領事館啲staff會比個list你
等你跟住個list執藥
啲文件又唔洗再做公證同翻譯

與其心大心細倒不如搵日過去問啦
會清楚好多

Are you joking? 新苗， 來來， 百佳， 新花城， 利豐，宏基， 7-11, OK...etc 有唔少分店係開24hrs, 總面積得個32平方公里左右， 但住成66萬人， 重有20幾萬架機重車輛。。。澳門本地人依賴私家車同老電，泊遠少少已經鬼殺咁嘈

會呀黎近同老母去拎新一輪錢果陣會去埋領事館
好多謝你呀咁詳細

利申：八十後，母係澳門人，我中學時已有葡國護照。
我無追哂全post ，但我個人經驗分享係send email 去葡萄牙的領事館，話工作關係不能過澳門，咁佢就會覆你叫你去香港搞證，基本要乜個email 會列哂出來，日子就要再聯絡澳門及香港個領事館，香港得一，三，五辦公，佢俾個日子你，就只有你去就個日子。
到今年，我個認別証＝葡萄牙身分證，已經續咗〔身分證係有期限要定期換〕，續完身分證跟手都續埋個護照了。
我個小朋友出世時已經即時申請了證別証，準備申請護照，而我太太都準備申請，但問過要考所謂移民試。

申請已經去到三代，現在香港市民有多國籍唔係問題，但遲下就難講

其實我最擔心都係領證年齡呢個問題
追返post大部分人都係成年前已搞哂認別證，有啲歲都未滿都搞埋，有人話試過帶17女去搞已經俾領事館話遲，而我90後都過左法定成年年齡，唔知仲有冇資格搞，但上面巴打又話呀媽有仔女一定自動有無論你大人定細路，當然你當年搞齊轉錄就直頭十拿九穩（但唔sure），查返資料有你咁就可以變左係續證形式
所以我都係等去問領事館算

風水輪流轉，依加好多香港人過澳門做野

係，所以技術上係無問題，係要花時間

七舊水五年期都幾貴下
加拿大passport都係CA$160十年期，為到1000蚊港幣唔駛
不過我係2014年續，果時加幣匯率高(1兌7)所以續一本都千幾
果陣時全家既護照差唔多同時到期，所以一續就續左4千幾港紙

而家都都搞緊。。。
不過係之前個步 做緊婚姻轉錄
問過領事館話年齡唔關事

之前我send 過email 去問手續
佢叫我親臨領事館問
咁我就去香港個個, 但係香港個間話唔清楚要去澳門問

葡萄牙回覆你時有無俾澳門領事館聯絡你，無都唔緊要，自己搵下再附件葡萄牙個email入去

葡豬莫財啊

係要d時間，我申我小朋友時都要先同葡萄牙登記我已婚再申請小朋友個身分證

有排先得，剛收到通知，去澳門做證都排到十月，係度保持分享先有消息再通你

香港位於上環個辦公室主要係預約好上去辦証，澳門先係主要，我最初都係襯收澳門政府錢時，順便住兩日去辦証，之後續証先用電郵預約在香港續証，呢輪香港環境咁樣樣，應該大把巴絲去查詢啦，佢地葡萄牙人又點會同你急。

澳門女仔仲特別高質添

時間怕呀
最怕係搞完左個婚姻轉錄
出生轉錄有野kick 咋
見有巴打講又要搵律師 又翻譯 又咩文件咁

時間唔怕呀

仲有就算講政府都好
澳門政府奶共得黎都唔同香港嗰種奶
澳門係一邊奶共一邊幫澳門同澳門人攞着數
港共就係一邊奶共一邊幫中共搶走香港d錢同搞死香港

LM

膠少陣啦，澳門交左一千億俾廣東省政府投資呀。

交保護費一定要

其實最好有澳門身分証去證明身分，叫你老豆攞出世紙之類去澳門個領事館問，但每朝名額有限

交完錢同時比返錢市民
香港呢？
4000蚊收到未？

翻譯我想係葡萄牙寄份嘢來，一句英文都無，而而續証後葡萄牙政府會寄封選民通知信過你又係全葡文

我以為係比葡萄牙d 文件要搵人翻譯做葡文
而家有Google Translate 我想大概都明封信掛

謹供參考
Please find the following information for your reference:

APPLICATION / RENEWAL OF CITIZEN CARD

Submission and presentation of documents:

- Photocopy of Portuguese Identity Card / Citizen Card, and the original.
- Photocopy of Hong Kong Resident Identity Card, and the original.
- Address in Portuguese or English
- Photo not required

Remarks: Photocopies of Portuguese Identity Card / Citizen Card and HK Resident Identity Card should be taken separately on an A4 paper, with both sides of the documents printed on the same side of the page.

Note: You are required to provide digital copies of your Portuguese ID Card and HK ID card (by attachment file format) when requesting an appointment in Hong Kong. Please send all your documents to this email at one time.

APPLICATION / RENEWAL OF PASSPORT

Submission and presentation of documents:

- Photocopy of former passport, and the original, with validity of not more than 6 months. (six months prior to the expiry date)
- Photocopy of the valid Portuguese Citizen Card, and the original.

- Photocopy of Hong Kong Resident Identity Card, and the original.
- Address in Portuguese or English
- Photo not required

Applicants under the age of 18 should come to the Consulate with one of the parents:
- If parents are married, the applicant must be accompanied by one of the parents, and photocopies of both parents’ valid Identity Cards must be submitted with presentation of the originals. For the non-Portuguese resident, please submit and present photocopy of the Macao Resident Identity Card or passport and the original.
- If parents are not married or divorced, the applicant must be accompanied by the parent who has been granted the parental power. Photocopy of court judgment and Portuguese Citizen Card of the parent with the parental power must be submitted with presentation of the originals. For the non-Portuguese resident, please submit photocopy of the Macao Resident Identity Card or passport with presentation of the original.

Remarks: Photocopies of Portuguese Citizen Card and HK Resident Identity Card should be taken separately on an A4 paper, with both sides of the documents printed on the same side of the page. For the photocopy of the passport, the page that contains the bearer’s personal data is required.

佢地 email 覆你咁好！？

我email葡萄牙續証，佢回覆我。

香港間葡領可以辦？
唔係靚仔/老人/ 不方便搭船先可以係香港搞？

領你老母閪呀領導人。人地叫英國首相，英國政府呀。

原來是續證
即係點都要過大海賭返手

你先要email 俾葡萄牙，再俾個理由佢，工作關係又好，老人家行動不便，小朋友唔方便出入境又好，等佢叫你聯絡在澳門及香港領事館，咁你再send email 去澳港領事館，咁佢就會俾個日子時間你，要記著係你就日子，如果你想揀日子，就繼續想下啦。香港係星期一，三，五辦公，唔係佢地hea ，係辦證嘅工作人員從澳門過來，之後即日來回。

其實新申請都啱，但你要有出身址之類，但都係過澳門一次過問清楚要乜，咁就少好多麻煩，因為每個人情況都有唔同。

樓上咁講左出黎，一陣個個都去香港搞，遲d 就變成唔比你去香港搞

雖然係咁搵要咩文件
不過唸唸下佢要180日內 一陣有咩問題過左時又煩
都係問好晒先申請文件

最葡萄係大家都做雞
人地年年有肉金收
我地$4000都拖鳩你

盡快啦，因為聽講續證都排到今年十一月。

好 睇黎早少少去問定好d
本身唸住拎左婚姻轉錄張野先問

想問有無人知領事館有無最後派籌時間？
例如3：30pm 就唔比拎飛咁？

啱啊 咁多選擇 唔知入邊個國家唔緊要 可以同時住兩個國家tim
好似呢間屋咁 佢有兩個地址 因為個正門喺條界度

左邊係比利時🇧🇪 右邊係荷蘭🇳🇱

你係辦乜證先？我約續証佢就覆我六月中就得

澳門？其實要一早去，因為基本一開派一小時內就派完，要明天請早

即係我做出生轉錄要一早去

覆返你出生轉錄
今日去問左就比我個list 我
我已經過晒18歲

唔該哂呀巴打咁我都定啲最多係重做
咁即係過左18歲佢都係用小童=子女申請果張form黎搞，但睇返佢備註需由父母陪同登記因為我上面有另一題問題係父母離左婚，婚姻轉錄洗唔洗update返，同理因為都離左十幾年要搵返佢應該都幾難btw真係多謝你咁有心，我會再去澳門問

問過佢話自己去就得 可能過左18唔洗父母陪同

同埋 記得去問野要帶埋認別證
無證佢地check 唔到資料就唔答到你野

明白
咦但如果老母個認別證過左期呢定係查野冇關係

咁又唔知啦 你預左要續期先啦
我覺得佢地會有d 原因話唔得

題外話 認別證即係我地身份證
係我地成人後永久用唔正常定佢地要續唔正常

===呼籲===
無論你地係美國籍、加拿大籍、澳洲籍、紐西蘭籍、BC、葡籍，或者其他罕見國家既國籍
請你地抽出十幾分鐘既時間，寫一封簡短既信件比你地國家駐港領使館，表達對逃犯條例既關注、擔憂同不滿
小弟係現居於港既加籍人士，剛剛寫左一封email比加拿大駐港總領使館就呢條條例表達關注
希望各位有外國籍既巴絲都做類似既事
雖然個人力量微不足道，但如果人多做既話，有機會可以逼到我地各自祖國既領使同政府表態
例如，居港加拿大人已經有30幾萬，當中只要有幾千人寫信去領使館，係有機會引起到加國政府注意
希望各位外國籍巴絲善用大家既西方國家護照，行使你享用領使服務既權利，一齊幫幫香港度過呢一關
多謝各位

===email範本===
以下呢封係小弟寫既template，如果有咩錯grammar既話請見諒，各位連登外國籍巴絲請隨便拎去用喇。

Dear (領事先生/女士),

I am a (國家名) citizen currently residing in Hong Kong, and am writing to you to express my deep concern regarding the proposed amendment of Extradition Law in Hong Kong. The amendment would allow Hong Kong Government to extradite fugitives to countries and regions that are not signatory of formal extradition treaty with Hong Kong, including China mainland. According to pro-Beijing newspaper Wenwei Po, citing source close to the central government, Chinese authorities could demand Hong Kong government to extradite foreign nationals who were considered a threat to national security to mainland China. However, it is clear from past experience that Chinese authorities had abused National Security Law to restrict freedom of speech, also to censor and persecute dissidents. The Extradition Law would effectively extend applicability of Chinese National Security Law to Hong Kong. (以下括號呢段僅適用於加拿大：As you may have already known, the political tension between P.R. China and Canada had risen due to the arrest of Huawei CFO Meng Wanzhou in Vancouver, and P.R. China’s government had arrested several Canadian citizens on dubious charges and some were even sentenced to death in retaliation for Meng’s arrest.) This raised the possibility that (國家名) citizens residing in Hong Kong would be exploited by Chinese government as political hostages and extradited to China on dubious and even fabricated charges. Since it is highly unlikely that any law courts in mainland China could provide a fair trial to defendants, due to heavy political influence on Chinese judicial system, the Extradition Law is a true threat to personal safety, assets and freedom of (國家名) citizens currently living in Hong Kong. Therefore, I wish you could reflect my concerns to the Ministry of Foreign Affairs of (國家名) and the (國家名) Government, and urge the (國家名) Government to join the rank of our American and European allies to take an official stance against the amendment of Extradition Law. Thank you very much for your attention.

Yours sincerely,

Mr. X (passport number: X)

(日期)

===聯絡方式(請按閣下的國籍選擇該國領事館電郵地址)===
加拿大駐港領事館email：hkong@international.gc.ca
美國駐港領事館email：acshk@state.gov
澳洲駐港領事館email：enquiries.hongkong@dfat.gov.au
紐西蘭駐港領事館email：nzcghkg@biznetvigator.com
英國駐港領事館fax：(+852) 2901 3008 (註：英國領事館沒有email)
葡萄牙駐港澳領事館email：macau@mne.pt
台北經濟文化辦事處email：khicc@taiwanculture-hk.org

明唔緊要我都預左第一舖會摸門釘
老母仲話帶哂成個folder所以文件副本去俾佢睇唔信查唔到，我話算啦俾人彈返轉頭先再搞啦

咁香港都有改版嘅
其實大前提係塊面嘅樣係成人之後唔會有太大改變
小童變成人嗰段時期就用兒童身份證嚟cover

可能慣左係唔洗
要比錢去續證怪怪的

我個認別証都換咗兩次，即係第三張，最近果次換係因為要符合歐盟身分證要求，所以要換但我就覺得係葡豬政府窮要錢。

請問巴打當時搵律師搞一共洗咗幾錢啊？

沉日我就去左搞入籍
跟個list執齊晒d野就1 tick 過搞掂
過程係完全唔洗爸爸媽媽在場 但係要父母既證件正本
祝你成功

咁又幾方便~上次去泰國領事館搞入籍仲麻煩過葡國~

利申:葡籍,有資格入泰籍

戰後個年代周街都係機會同黃金，你肯做就執到，垃圾都可以發達，身邊見唔少

補返。。。
原來入個籍要 ~3500MOP

我老豆最近比我屌醒左 終於去續認別証
之前佢怕麻煩 又係大中華膠 一直都唔肯搞
我叫佢搞左細佬個葡藉先 細佬香港出世 應該易搞好多
而我係大陸出世讀小學一年班先真正過返黎香港 應該搞唔到

咁呀媽有香港證件同葡國證件係咪兩樣野都要交俾佢？

吓唔會冇架，只要父/母係葡籍你就有
只不過大陸出世會煩好多

葡萄d豬做物尻，有人唔做想做狗

日本護照唔使申請visa 可長期居留瑞典住/玩/工作

葡籍個邊唔洗出世紙 佢會幫你print
但係就要公民證 澳門or香港id 正副本
而另一方就要跟個list做
出世紙要180日所以要去入境處申請一張出生登記紀錄記項的核證副本(如果有出世紙正本就唔洗翻查紀錄，慳返舊幾水)

* 如果任何一方包括自己 個身份證同出世紙係唔同夠都要申請多張登記事項證明書

* 如果任何一方包括自己 張身份證同出世紙係唔同名都要申請多張登記事項證明書

做出生轉錄前係咪一定要婚姻轉錄 但係我父母已經離左婚咁點算？

其實我都想問呢個
父母做婚姻轉錄果陣仲未離
但做左之後就離左婚
咁需唔需要update返+影唔影響交文件

點解大陸人唔去澳門住，係都要黎香港

因為澳門冇150

問過，如果係結婚配偶要入籍，配偶需要考入籍考試，要識基本對答，差不多中級程度，而香港考比較易。

有無巴絲試過幫另一半入藉？
啲人話難到可以放棄

正常，跟伴侶入又要結婚三年up加學葡文考試
仲未計當局處理效率
唔係咁易捱，你要確信你地段婚姻經得起長時間考驗

巴打唔好意思想問一問埋登記事項證明書除左個人資料仲要填乜？除左係丙部申報移民之外洗唔洗填備註？？

因為我出世紙同身份證／護照係一樣名
所以我無申請過登記事項證明書 呢個要睇下有無其他巴打答到你

明白，我都係一樣名即係唔洗理佢

岩呀 剩係登記事項證明書唔洗申請
其他個d 出世紙副本 身份證 等等全部要
check齊野先過去，唔係又要走多轉

唔該哂下月頭去搞，到時再交流

唔好意思問多樣巴打個「小童出生時間」點搞？
去返出世醫院整份有醫院印既？因為出世紙上面冇寫，亦睇唔明佢收集黎做咩

唔洗證明 9吹就得

現場鳩吹？

係呀 佢話唔洗證明 大約就得

你可以搵下
好似有張針卡定咩有寫出生時間
冇你就問伯母

唔該哂巴打，今日去左整首次入籍企到腳軟
估唔到廿幾年前既資料仲有所以佢唔洗我再整出生轉錄啦，同我印左張葡文紙之後俾左張memo叫我下年四月帶齊文件去拎公民證

恭喜晒已經做到公民
咁我咪一月先有張紙 七月先有公民證

整出生果陣佢有冇話最快幾時俾到你？定要自己去問

都係例牌話半年後去拎囉
但係之前婚姻專錄原來2個月就得左

葡萄牙比英國做得好，俾個國藉合資格人仕交夠數夠鐘就走話之澳門第日閪崩，好過英國出賣香港人仲留個金融中心益中國。

想問下有冇巴打都係最近首次申請公民證？
大概幾耐有得拎？

啱呀,又有維穩費袋
手痕入賭場撚兩手又爽
又有免費可樂飲

馬交自己接受同化
非行動Post
不推文回覆！

半年，我10月頭首次入紙而家講緊最快下年4月中

想請問下各位巴打
如果父母一方已有葡藉 但另一方香港出世但無出世紙 咁嘅情況下有咩方法可以做到婚姻轉錄同之後嘅出生轉錄？
Thank you.